---
name: Cell 单元格
route: /basis/cell
menu: wren-ui/basis 基础组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Cell 单元格

单元格为列表中的单个单独展示项。

## 何时使用

当页面中含有表单或者列表时可使用单元格。

## 演示

<DeviceView src="/basis/cell/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' padding="0" background="#f5f5f9" />

## 如何使用

```js
import { Cell } from '@wren-ui/basis';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### Cell 可以单独使用，也可以与 CellGroup 搭配使用，CellGroup 可以为 Cell 提供上下外边框。通过 title 属性设置单元格左侧标题，通过 value 属性设置单元格右侧内容，通过 label 属性设置单元格左侧标题说明.
```js
<CellGroup>
  <Cell title="这是标题" value="这是内容" />
  <Cell title="这是标题" label="这是标题说明" value="这是内容" />
</CellGroup>
```

### 单元格大小
#### 通过 size 属性可以控制单元格的大小。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="这是标题" value="这是内容" size="large" />
  <Cell title="这是标题" label="这是标题说明" value="这是内容" size="large" />
</CellGroup>
```

### 展示标签左侧图标
#### 通过 icon 属性设置标题左侧展示的图标。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="定位" value="这是内容" icon="location-o" />
  <Cell title={<span>这是带有标签的标题 <Tag type="success">标签</Tag></span>} value="这是内容" />
</CellGroup>
```

### 仅设置内容
#### 只设置 value 属性时，内容会靠左对齐。
```js
<Cell value="仅设置内容" />
```

### 展示内容右侧箭头及箭头方向
#### 设置 arrow 属性后会在单元格右侧显示箭头，并且可以通过 arrowDirection 属性设置箭头方向。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="这是标题" arrow />
  <Cell title="这是标题" value="箭头向右" arrow />
  <Cell title="这是标题" value="箭头向下" arrow arrowDirection="down" />
  <Cell title="这是标题" value="箭头向左" arrow arrowDirection="left" />
  <Cell title="这是标题" value="箭头向上" arrow arrowDirection="up" />
</CellGroup>
```

### 自定义内容右侧图标
#### 通过 rightIcon 属性自定义内容右侧图标。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="这是标题" value="收藏" rightIcon="like-o" />
  <Cell title="这是标题" value="设置" rightIcon="setting-o" />
</CellGroup>
```

### 设置必填表单星号
#### 通过 required 属性设置该单元格内容必填且在标题左侧显示红色必填星号。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="这是必填表单" value="内容" required />
  <Cell title="这是必填表单" value="内容" required />
</CellGroup>
```

### 分组设置标题
#### 通过 CellGroup 组件的 title 属性设置单元格分组标题。
```js
<CellGroup title="分组 1">
  <Cell title="分组 1 标题" value="分组 1 内容" />
</CellGroup>
<CellGroup title="分组 2">
  <Cell title="分组 2 标题" value="分组 2 内容" />
  <Cell title="分组 2 标题" value="分组 2 内容" />
</CellGroup>
```

### 垂直居中
#### 通过 center 属性设置单元格内容垂直居中。
```js
<CellGroup>
  <Cell title="这是标题" label="这是标题说明" value="这是内容" center />
  <Cell title="这是标题" label="这是标题说明" value="这是内容" center />
</CellGroup>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义Cell样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义Cell样式内容 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
titleClassName | 自定义Title样式类名 | string | null | false | v0.0.1
titleStyle | 自定义Title样式内容 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
labelClassName | 自定义label样式类名 | string | null | false | v0.0.1
labelStyle | 自定义label样式内容 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
valueClassName | 自定义value样式类名 | string | null | false | v0.0.1
valueStyle | 自定义value样式内容 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
title | 单元格左侧标题 | ReactNode | null | false | v0.0.1
value | 单元格右侧内容 | ReactNode | null | false | v0.0.1
label | 单元格左侧标题说明 | ReactNode | null | false | v0.0.1
size | 单元格大小 | string: normal \| large | normal | false | v0.0.1
icon | 单元格标题左侧图标 | string | null | false | v0.0.1
leftIconClassName | 自定义单元格标题左侧图标样式类名 | string | null | false | v0.0.1
leftIconStyle | 自定义单元格标题左侧图标样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
iconSize | 单元格标题左侧图标大小 | number \| string | 16 | false | v0.0.1
iconColor | 单元格标题左侧图标颜色 | string | null | false | v0.0.1
arrow | 单元格是否显示右侧箭头 | boolean | false | false | v0.0.1
arrowDirection | 单元格是否显示右侧箭头方向 | string: up \| down \| left \| right | right | false | v0.0.1
rightIcon | 单元格右侧自定义图标 | string | null | false | v0.0.1
rightIconClassName | 单元格右侧自定义icon样式类名 | string | null | false | v0.0.1
rightIconStyle | 单元格右侧自定义icon样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
rightIconSize | 单元格右侧自定义图标大小 | number \| string | 16 | false | v0.0.1
rightIconColor | 单元格右侧自定义图标颜色 | string | null | false | v0.0.1
center | 单元格左右内容是否垂直居中 | boolean | false | false | v0.0.1
border | 是否显示边框 | boolean | true | false | v0.0.1
clickable | 是否开启点击css样式，开启后仅在arrow为true时生效 | boolean | true | false | v0.0.1
required | 是否开启表单验证必选星号 | boolean | false | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClick | 单元格点击事件 | null